**周德熙**<small>，[CBE](../Page/CBE.md "wikilink")</small>（），[香港政府前官員](../Page/香港政府.md "wikilink")。

1990年，曾一度由[衛生福利司降任](../Page/衛生福利司.md "wikilink")[貿易署署長](../Page/貿易署.md "wikilink")，以一句「退一步海闊天空」回應，一年後再度擔任[工商司司級職位](../Page/工商司.md "wikilink")。其後歷任[文康廣播司](../Page/文康廣播司.md "wikilink")、[工商局局長等職](../Page/工商局.md "wikilink")。

2002年，[董建華實行](../Page/董建華.md "wikilink")[主要官員問責制](../Page/主要官員問責制.md "wikilink")，一度傳出將出任[廉政專員](../Page/廉政專員.md "wikilink")，但最終因其不願擔任[常任秘書長](../Page/常任秘書長.md "wikilink")，又未安排出任問責[局長](../Page/局長.md "wikilink")，最終離開政府，退出政壇。

## 簡歷

  - 1967年：畢業於[香港大學](../Page/香港大學.md "wikilink")
  - 1967年7月：加入政府[行政主任職系](../Page/行政主任.md "wikilink")，為二級行政主任
  - 1968年8月：轉任[貿易主任職系](../Page/貿易主任.md "wikilink")
  - 1972年8月：晉升高級貿易主任
  - 1975年5月：晉升首席貿易主任
  - 1977年7月：晉升[工商署助理署長](../Page/工商署.md "wikilink")
  - 1979年7月：晉升工商署副署長
  - 1979年9月：派駐[日內瓦出任參贊](../Page/日內瓦.md "wikilink")（香港事務）
  - 1982年7月：轉職[政務職系](../Page/政務職系.md "wikilink")，職級為首長級乙級政務官
  - 1984年3月：副衛生褔利司
  - 1985年11月：[政務總署副](../Page/政務總署.md "wikilink")[港九政務署長](../Page/港九政務署.md "wikilink")
  - 1986年4月：政務總署港九政務署長
  - 1986年9月：晉升首長級乙一級政務官
  - 1988年3月：晉升首長級甲級政務官
  - 1988年10月：衛生福利司
  - 1990年1月：貿易署長
  - 1991年5月：工商司
  - 1993年3月：晉升布政司署司級政務官
  - 1995年11月：文康廣播司
  - 1997年7月：文康廣播局局長
  - 1998年3月：工商局局長
  - 2002年7月：休假，沒有實任職位
  - 2002年9月：開始退休前休假
  - 2002年9月：受薦擔任[中華人民共和國對外經濟貿易部世界貿易組織資訊專家](../Page/中華人民共和國對外經濟貿易部.md "wikilink")

## 家庭

現任妻子為前[香港](../Page/香港.md "wikilink")[灣仔區議會主席](../Page/灣仔區議會.md "wikilink")[黃英琦](../Page/黃英琦.md "wikilink")。

## 榮銜

  - [CBE](../Page/CBE.md "wikilink")，*(1995年)*
  - [GBS](../Page/GBS.md "wikilink"),
    [金紫荊星章](../Page/金紫荊星章.md "wikilink") *(2002年)*

[category:前香港政府官員](../Page/category:前香港政府官員.md "wikilink")

[Category:聖若瑟書院校友](../Category/聖若瑟書院校友.md "wikilink")
[Category:香港大學校友](../Category/香港大學校友.md "wikilink")
[C](../Category/CBE勳銜.md "wikilink") [T](../Category/周姓.md "wikilink")